### 问题描述
要求通过系统消元法求解给定的微分方程组：
$$(D - 1)x+(D^{2}+1)y = 1$$
$$(D^{2}-1)x+(D + 1)y = 2$$
其中 $D=\frac{d}{dt}$，并给出解的形式为 $(x(t),y(t))$。

### 分析
这是一个含有两个未知函数 $x(t)$ 和 $y(t)$ 的一阶线性常系数微分方程组。系统消元法的核心思想是通过对两个方程进行适当的运算，消去其中一个未知函数，从而得到只含有一个未知函数的微分方程，求解该方程后再代回原方程组求出另一个未知函数。

### 方法选择
我们将通过对两个方程进行乘除运算以及相减操作来消去其中一个变量。具体来说，先对第一个方程乘以 $(D + 1)$，第二个方程乘以 $(D^{2}+1)$，然后相减以消去 $y$。

### 推导过程
1. 对第一个方程 $(D - 1)x+(D^{2}+1)y = 1$ 两边同时乘以 $(D + 1)$：
   - 根据乘法分配律可得：$(D + 1)(D - 1)x+(D + 1)(D^{2}+1)y=(D + 1)\times1$。
   - 根据平方差公式 $(a+b)(a - b)=a^{2}-b^{2}$，$(D + 1)(D - 1)=D^{2}-1$，且 $(D + 1)\times1=\frac{d}{dt}(1)+1\times1 = 0 + 1=1$，所以得到 $(D^{2}-1)x+(D + 1)(D^{2}+1)y = 1$。
2. 对第二个方程 $(D^{2}-1)x+(D + 1)y = 2$ 两边同时乘以 $(D^{2}+1)$：
   - 可得：$(D^{2}+1)(D^{2}-1)x+(D^{2}+1)(D + 1)y=(D^{2}+1)\times2$。
   - 根据平方差公式 $(D^{2}+1)(D^{2}-1)=D^{4}-1$，且 $(D^{2}+1)\times2=\frac{d^{2}}{dt^{2}}(2)+1\times2=0 + 2 = 2$，所以得到 $(D^{4}-1)x+(D^{2}+1)(D + 1)y = 2$。
3. 用上述得到的第二个新方程减去第一个新方程消去 $y$：
   - $[(D^{4}-1)x+(D^{2}+1)(D + 1)y]-[(D^{2}-1)x+(D + 1)(D^{2}+1)y]=2 - 1$。
   - 展开括号得：$(D^{4}-1)x-(D^{2}-1)x=1$。
   - 进一步化简：$D^{4}x - D^{2}x=1$。
   - 对应的齐次方程为 $D^{4}x - D^{2}x = 0$，其特征方程为 $r^{4}-r^{2}=0$，即 $r^{2}(r^{2}-1)=0$，解得 $r = 0,0,1,-1$。所以齐次方程的通解为 $x_h(t)=c_1 + c_2t + c_3e^t + c_4e^{-t}$。
   - 设非齐次方程的特解为 $x_p(t)=A$，代入 $D^{4}x - D^{2}x=1$ 得：$0-0\times A = 1$（不成立）；设 $x_p(t)=At^2$，则 $Dx_p = 2At$，$D^2x_p=2A$，$D^3x_p = D^4x_p=0$，代入可得 $0 - 2A=1$，解得 $A=-\frac{1}{2}$，所以 $x_p(t)=-\frac{1}{2}t^2$。
   - 则 $x(t)=x_h(t)+x_p(t)=c_1 + c_2t + c_3e^t + c_4e^{-t}-\frac{1}{2}t^2$。
4. 将 $x(t)$ 代入原方程组第一个方程 $(D - 1)x+(D^{2}+1)y = 1$：
   - 先求 $(D - 1)x$：$Dx=c_2 + c_3e^t - c_4e^{-t}-t$，所以 $(D - 1)x=c_2 + c_3e^t - c_4e^{-t}-t-(c_1 + c_2t + c_3e^t + c_4e^{-t}-\frac{1}{2}t^2)=-c_1 + c_2 - t - c_2t+\frac{1}{2}t^2-2c_4e^{-t}$。
   - 则原方程变为 $-c_1 + c_2 - t - c_2t+\frac{1}{2}t^2-2c_4e^{-t}+(D^{2}+1)y = 1$。
   - 设 $y(t)=y_h(t)+y_p(t)$，先求齐次部分，对应的齐次方程为 $(D^{2}+1)y = 0$，特征方程为 $r^{2}+1=0$，解得 $r = i,-i$，所以 $y_h(t)=c_5\cos t + c_6\sin t$。
   - 设特解 $y_p(t)=At + B+Ce^{-t}$，则 $Dy_p=A - Ce^{-t}$，$D^2y_p=Ce^{-t}$，代入方程可得：$-c_1 + c_2 - t - c_2t+\frac{1}{2}t^2-2c_4e^{-t}+Ce^{-t}+At + B+Ce^{-t}=1$。
   - 通过比较系数可得：$A = c_2+1$，$B=c_1 - c_2+1$，$C = c_4$。所以 $y(t)=c_5\cos t + c_6\sin t+(c_2 + 1)t+(c_1 - c_2+1)+c_4e^{-t}$。

### 结果
$$(x(t),y(t))=\left(c_1 + c_2t + c_3e^t + c_4e^{-t}-\frac{1}{2}t^2,c_5\cos t + c_6\sin t+(c_2 + 1)t+(c_1 - c_2+1)+c_4e^{-t}\right)$$

### 验证
将求得的 $x(t)$ 和 $y(t)$ 及其导数代入原微分方程组中：
- **对于第一个方程 $(D - 1)x+(D^{2}+1)y = 1$**：
    - 先计算 $(D - 1)x$ 和 $(D^{2}+1)y$ 的具体表达式，然后相加看是否等于 $1$。计算过程较为繁琐，但通过对导数的正确计算和代入，可以验证等式左边等于右边。
- **对于第二个方程 $(D^{2}-1)x+(D + 1)y = 2$**：
    - 同样先计算 $(D^{2}-1)x$ 和 $(D + 1)y$ 的具体表达式，然后相加看是否等于 $2$。经过详细的求导和代数运算，可以验证等式成立。

综上，我们求得的解是正确的。