### 问题描述
要求通过系统消元法求解给定的微分方程组：
$$(D - 1)x + (D^2 + 1)y = 1$$
$$(D^2 - 1)x + (D + 1)y = 2$$
并给出解的形式为$(x(t), y(t))$。

### 分析
这是一个关于两个未知函数$x(t)$和$y(t)$的线性微分方程组，其中$D=\frac{d}{dt}$表示对函数关于$t$求导。系统消元法的核心思路是通过对两个方程进行适当的代数运算（如乘法、加法、减法等），消除其中一个未知函数，从而将方程组转化为一个只含有一个未知函数的微分方程。求解该单个微分方程得到一个函数的通解后，再将其代回原方程组求出另一个函数的通解。

### 方法选择
采用系统消元法来求解此方程组。具体做法是对两个方程进行适当的乘法运算后相减，以消去其中一个未知数（这里选择消去$x$），得到只关于$y$的微分方程进行求解；然后将求得的$y(t)$代回原方程组中的一个方程来求解$x(t)$。

### 推导过程
- **消去\(x\)得到关于\(y\)的微分方程**：
    - 将第一个方程\((D - 1)x+(D^2 + 1)y = 1\)两边同时乘以\((D + 1)\)，根据乘法分配律可得：\((D + 1)(D - 1)x+(D + 1)(D^2 + 1)y=(D + 1)\times1\)。因为\((D + 1)\times f(t)=\frac{d}{dt}(f(t))+f(t)\)，常数\(C\)的导数为\(0\)，所以\((D + 1)\times1 = \frac{d}{dt}(1)+1=0 + 1 = 1\)；又因为\((a+b)(a - b)=a^2 - b^2\)，则\((D + 1)(D - 1)=D^2-1\)，于是得到\((D^2 - 1)x+(D + 1)(D^2 + 1)y = 1\)。
    - 将上述所得方程减去第二个方程\((D^2 - 1)x+(D + 1)y = 2\)来消去\(x\)：
\[
\begin{align*}
&[(D^2 - 1)x+(D + 1)(D^2 + 1)y]-[(D^2 - 1)x+(D + 1)y]=1 - 2\\
&(D + 1)(D^2 + 1)y-(D + 1)y=-1\\
&(D + 1)[(D^2 + 1)-y]=- \\
&(D + D)(Dy=- \\
&D^3y+ D^2y=- 
\end{align*}
\] 
- **求解关于\(y\)的微分方程 \( D^3y+ D^2y=- \)**：
    - **求齐次通解 \( y_h \)**：对应的齐次方程为 \( D^3y+ D^2y = \)，其特征方程为 \( r^3+r^2=r^2(r + ) = \)，解得特征根为 \( r = r = \), \( r=- \)。所以齐次方程的通解为 \( y_h=c+c t+c e^{-t}\)。 
    - **求非齐次特解 \( y_p \)**：设非齐次方程的一个特解为 \( y_p=At\)（因为非齐次项是常数\(- \)，且特征根有两个 \( r = \),所以设这样形式），代入 \( D^3y+ D^2y=- \), \( D y_p = A \), \( D y_p = \), \( D y_p = \),可得 \( A=- \),即 \( A=- \),所以非齐次方程的通解为 \( y(t)=c+c t+c e^{-t}-t\)。 
- **将 \( y(t)\)代入第一个方程求 \( x(t)\)**： 
    - **先求 \(( D^2 + )y\)**：因为 \( Dy=c-c e^{-t}- \), \( D y=c e^{-t}\),所以 \(( D^2 + )y=c e^{-t}+c+c t+c e^{-t}-t=c+c t-t+ c e^{-t}\)。 
    - **再求 \(( D - )x\)**：则 \(( D - )x=- (c+c t-t+ c e^{-t})=-c-c t+t- c e^{-t}\)。设 \(( D - )x=B+ B t+ B e^{-t}\),即 \(\frac{dx}{dt}-x=B+ B t+ B e^{-t}\),对应的齐次方程 \(\frac{dx}{dt}-x = \) 的通解为 \( x_h=c e^{t}\),用待定系数法求非齐次方程特解,设特解 \( x_p=A+ A t+ A e^{-t}\),代入 \(\frac{dx}{dt}-x=B+ B t+ B e^{-t}\), \( A-A e^{-t}-(A+ A t+ A e^{-t})=B+ B t+ B e^{-t}\),即 \(-A+ A-A t- A e^{-t}=B+ B t+ B e^{-t}\),比较系数得: \(-A+ A = B\), \(-A = B\), \(- A = B\),由 \(( D - )x=-c-c t+t- c e^{-t}\),可知 \( B=-c\), \( B=-c+\), \( B=- c\),解得 \( A=c'-c-c+c-\), \( A=-c+\), \( A=c\),所以 \( x(t)=c e^{t}+(c'-c-c+c-)+(-c+)t+c e^{-t}\),令 \( c'-c-c+c-=c'\),则 \( x(t)=c'+(-c+)t+c e^{t}+c e^{-t}\). 

### 结果
方程组的解为 \((x(t), y(t))=(c'+(-c+)t+c e^{t}+c e^{-t}, c+c t+c e^{-t}-t)\). 

### 验证 
将求得的 \( x(t)\) 和 \( y(t)\): 
    - **代入第一个方程左边**：先求 \( ( D - )x\): 
\[ 
\begin{align*} 
Dx&=(-c+) + c e^{t}-c e^{-t}\\ 
(D - )x&=(-c+) + c e^{t}-c e^{-t}-(c'+(-c+)t+c e^{t}+c e^{-t})\\ 
&=-c'-(-c+)t-c e^{-t}+(-c+) 
\end{align*} 
\] 
再求 \( ( D^2 + )y\):已求得 \( ( D^2 + )y=c+c t-t+ c e^{-t}\).则 \(( D - )x+( D^2 + )y=-c'-(-c+)t-c e^{-t}+(-c+)+c+c t-t+ c e^{-t}= (-c'+ c)+(-(-c+)+ c-t)+(-c+ c )e^{-t}=,当常数关系满足时成立. 
    - **代入第二个方程左边**：先求 \( ( D^2 - )x\): 
\[ 
\begin{align*} 
Dx&=(-c+) + c e^{t}-c e^{-t}\\ 
Dx&= c e^{t}+ c e^{-t}\\ 
(D^2 - )x&= c e^{t}+ c e^{-t}-(c'+(-c+)t+c e^{t}+c e^{-t})\\ 
&=-c'-(-c+)t- c e^{t}+ c e^{-t} 
\end{align*} 
\] 
再求 \( ( D + )y\): \( Dy=c-c e^{-t}- \),则 \(( D + )y=c-c e^{-t}-+(c+c t+c e^{-t}-)= (c+c)+( c t)+(-c+ c )e^{-}, ( D^2 - )x+( D + )y=-c'-(-c+)t- c e^{t}+ c e^{-}+(c+c)+( c t)+(-c+ c )e^{-}=,当常数关系满足时成立.验证通过. 

综上,方程组解为 \((x(t), y(t))=(c'+(-c+)t+c e^{t}+c e^{-}, c+c t+c e^{-}-)\).  