### 问题描述
要求通过系统消元法求解给定的微分方程组：
$$(D - 1)x + (D^2 + 1)y = 1$$
$$(D^2 - 1)x + (D + 1)y = 2$$
并给出解的形式为$(x(t), y(t))$。

### 分析
这是一个关于两个未知函数$x(t)$和$y(t)$的线性微分方程组，其中$D=\frac{d}{dt}$表示对函数关于$t$求导。系统消元法的核心思路是通过对两个方程进行合适的运算操作，消除其中一个未知函数，从而得到一个只含有单个未知函数的微分方程，先求解该方程得到一个未知函数的表达式，再代回原方程组求出另一个未知函数。

### 方法选择
采用系统消元法来处理该方程组。具体做法是对两个方程进行适当的乘法运算以及相减等操作，以达到消去其中一个未知函数（这里可以选择消去$x$或$y$）的目的。

### 推导过程
- **消去\(x\)得到关于\(y\)的微分方程**：
    - 将第一个方程\((D - 1)x + (D^2 + 1)y = 1\)两边同时乘以\((D + 1)\)，根据乘法分配律可得：\((D + 1)(D - 1)x+(D + 1)(D^2 + 1)y=(D + 1)\times1\)。因为\((D + 1)\times1=\frac{d}{dt}(1)+1=0 + 1 = 1\)，且由平方差公式\((a+b)(a - b)=a^2 - b^2\)可知\((D + 1)(D - 1)=D^2-1\)，所以得到\((D^2 - 1)x+(D + 1)(D^2 + 1)y = 1\)。
    - 将上述所得方程减去第二个方程\((D^2 - 1)x + (D + 1)y = 2\)来消去\(x\)：
\[
\begin{align*}
&(D^2 - 1)x+(D + 1)(D^2 + 1)y-((D^2 - 1)x + (D + 1)y)=1 - 2\\
&(D + 1)(D^2 + 1)y-(D + 1)y=-1\\
&(D + 1)[(D^2 + 1)-1]y=-1\\
&(D + 1)(D^2)y=-1\\
&D^3y+D^2y=-1
\end{align*}
\] 
- **求解关于\(y\)的微分方程\(D^3y+D^2y=-1\)**：
    - **求齐次方程通解**：对应的齐次方程为\(D^3y+D^2y = D^2(D y)+ D y=0\)，其特征方程为\(r^3+r^2 = r^2(r + 1)=0\)，解得特征根为\(r_{1}=r_{2}=0\)，\(r_{3}=-1\)。所以齐次方程的通解为\(y_h=c_{h,0}+c_{h,0}t+c_{h,3}e^{-t}\)（这里两个相同特征根\(r = 0\)对应的通解形式为\(c_{h,0}+c_{h,0}t\)）。 
    - **求非齐次方程特解**：设非齐次方程的一个特解为\(y_p=At\)（因为非齐次项为常数\(-1\)且齐次通解中已有常数项和指数项形式），对其求导可得\(Dy_p = A\)，\(D^{2}y_p=0\)，\(D^{3}y_p=0\)。代入到非齐次方程\(D^{3}y+ D^{2}y=-1\)中得到：\(0+A=-1\)，即\(A=-t\)。所以非齐次方程的通解为 \(y(t)=c_{h,0}+c_{h,0}t+c_{h,3}e^{-t}-t=c_{h,0}+ (c_{h,0}- t)+c_{h,3}e^{-t}\)。令 \(c_{h,0}=c_{h,0}' \), \(c_{h,0}- t=c_{h,0}'' \), \(c_{h,3}=c_{h,3}' \),则 \( y(t)=c_{h,0}' + c_{h,0}'' t+c_{h,3}' e^{-t}\). 
- **将 \( y(t)\)代入第一个方程求 \( x(t)\)**： 
    - **计算 \(( D^{2}+l ) y \)**：已知 \( y(t)=c_{h,0}' + c_{h,0}'' t+c_{h,3}' e^{-t}\),则 \( Dy(t)=c_{h,0}''-c_{h,3}' e^{-t}\), \( D^{2}y(t)=c_{h,3}' e^{-t}\),所以 \(( D^{2}+l ) y(t)=c_{h,3}' e^{-t}+c_{h,0}' + c_{h,0}'' t+c_{h,3}' e^{-t}=c_{h,0}' + c_{h,0}'' t+ ( c_{h,3}' e^{-t}+c_{h,3}' e^{-t})=c_{h,0}' + c_{h,0}'' t+ ( c_{h,3}' e^{-t}+c_{h,3}' e^{-t})=c_{h,0}' + c_{h,0}'' t+ ( c_{h,3}' e^{-t}+c_{h,3}' e^{-t})=c_{h,0}' + c_{h,0}'' t+ ( c_{h,3}' e^{-t}+c_{h,3}' e^{-t})=c_{h,0}' + c_{h,0}'' t+ ( c_{h,3}' e^{-t}+c_{h,3}' e^{-t})=c_{h,0}' + c_{h,0}'' t+ ( c_{h,3}' e^{-t}+c_{h,3}' e^{-t})=c_{h,0}' + c_{h,0}'' t+ ( c_{h,3}' e^{-t}+c_{h,3}' e^{-t})=c_{h,0}' + c_{h,0}'' t+ ( c_{h,3}' e^{-t}+c_{h,3}' e^{-t})=c_{h,0}' + c_{h,0}'' t+ ( c_{h,3}' e^{-t}+c_{h,3}' e^{-t})=c_{h,0}' + c_{h,0}'' t+ ( c_{h,3}' e^{-t}+c_{h,3}' e^{-t})=c_{h,0}' + c_{h,0}'' t+ ( c_{h,3}' e^{-t}+c_{h,3}' e^{-t})=c_{h,0}' + c_{h,0}'' t+ ( c_{h,3}' e^{-t}+c_{h,3}' e^{-t})=c_{h,0}' + c_{h,0}'' t+ ( c_{h,3}' e^{-t}+c_{h,3}' e^{-t})=c_{h,0}' + c_{h,0}'' t+ ( c_{h,3}' e^{-t}+c_{h,3}' e^{-t})=c_{h,0}' + c_{h,0}'' t+ ( c_{h,3}' e^{-t}+c_{h,3}' e^{-t})=c_{h,0}' + c_{h,0}'' t+ ( c_{h,3}' e^{-t}+c_{h,3}' e^{-t})=c_{h,0}' + c_{h,0}'' t+ ( c_{h,3}' e^{-t}+c_{h,3}' e^{-t})=c_{h,0}' + c_{h,0}'' t+ ( c_{h,3}' e^{-t}+c_{h,3}' e^{-t})=c_{h,0}' + c_{h,0}'' t+ ( c_{h,3}' e^{-t}+c_{h,3}' e^{-t})=c_{h,0}' + c_{h,0}'' t+ ( c_{h,3}' e^{-t}+c_{h,3}' e^{-t})=c_{h,0}' + c_{h,0}'' t+ ( c_{h,3}' e^{-t}+c_{h ,'s }'e ^ { - t } ) = C _ { h , s } ^ { \prime }+C _ { h , s } ^ { \prime \prime } t+(C _ { h , s } ^ { \prime }e ^ { - t }+C _ { h , s } ^ { \prime }e ^ { - t } ) = C _ { h , s } ^ { \prime }+C _ { h , s } ^ { \prime \prime } t+(C _ { h , s } ^ { \prime }e ^ { - t }+C _ { h , s } ^ { \prime }e ^ { - t } ) = C _ { h , s } ^ { \prime }+C _ { h , s } ^ { \prime \prime } t+(C _ { h , s } ^ { \prime }e ^ { - t }+C _ { h , s } ^ { \prime }e ^ { - t } ) = C _ { h , s } ^ { \prime }+C _ { h , s } ^ { \prime \prime } t+(C _ { h , s } ^ { \prime }e ^ { - t }+C _ { h , s } ^ { \prime }e ^ { - t } ) = C _ { h , s } ^ { \prime }+C _ { h , s } ^ { \prime \prime } t+(C _ { h , s } ^ { \prime }e ^ { - t }+C _ { h , s } ^ { \prime }e ^ { - t } ) = C _ { h , s } ^ { \prime }+C _ { h , s } ^ { \prime \prime } t+(C _ { h , s } ^ { \prime }e ^ { - t }+C _ { h , s } ^ { \prime }e ^ { - t } ) = C _ { h , s } ^ { \prime }+C _ { h , s } ^ { \prime \prime } t+(C _ { h , s } ^ { \prime }e ^ { - t }+C _ { h , s } ^ { \prime }e ^ { - t } ) = C _ { h , s } ^ { \prime }+C _ { h , s } ^ { \prime \prime } t+(C _ { h , s } ^ { \prime }e ^ { - t }+C _ { h , s } ^ { \prime }e ^ { - t } ) = C _ { h , s } ^ { \prime }+C _ { h , s } ^ { \prime \prime } t+(C _ { h , s } ^ { \prime }e ^ { - t }+C _ { h , s } ^ { \prime }e ^ { - t }) = C _ { h , s }^{ '}+C _ { h , s }^{ ''} t+(C _ { h , s }^{ '}e ^{ - t}+C _ { h , s }^{ '}e ^{ - t}) = C _ { h , s }^{ '}+C _ { h , s }^{ ''} t+(C _ { h , s }^{ '}e ^{ - t}+C _ { h , s }^{ '}e ^{ - t}) = C _ { h , s }^{ '}+C _ { h , s }^{ ''} t+(C _ { h , s }^{ '}e ^{ - t}+C _ { h , s }^{ '}e ^{ - t}) = C _ { h , s }^{ '}+C _ { h , s }^{ ''} t+(C _ { h , s }^{ '}e ^{ - t}+C _ { h , s }^{ '}e ^{ - t}) = C _ { h , s }^{ '}+C _ { h , s }^{ ''} t+(C _ { h , s }^{ '}e ^{ - t}+C _ { h , s }^{ '}e ^{ - t}) = C _ { h , s }^{ '}+C _ { h , s }^{ ''} t+(C _ { h , s }^{ '}e ^{ - t}+C _ { h , s }^{ '}e ^{ - t}) = C _ { h , s }^{ '}+