### 问题描述
要求通过系统消元法求解给定的微分方程组：
$$(D - 1)x + (D^2 + 1)y = 1$$
$$(D^2 - 1)x + (D + 1)y = 2$$
并给出解的形式为$(x(t), y(t))$。

### 分析
这是一个关于两个未知函数$x(t)$和$y(t)$的线性微分方程组，$D$表示对函数关于$t$求导。系统消元法的思路是通过对两个方程进行适当的运算，消去其中一个未知函数，得到一个只含有一个未知函数的微分方程，求解该方程后再代回原方程组求出另一个未知函数。

### 方法选择
采用系统消元法，通过对两个方程进行乘法运算和相减操作来消去$x$或$y$。

### 推导过程
1. 首先对第一个方程$(D - 1)x + (D^2 + 1)y = 1$两边同时乘以$(D + 1)$，得到：
$$(D + 1)(D - 1)x+(D + 1)(D^2 + 1)y=(D + 1)\times1=0 + 1=1$$ 
根据平方差公式$(a+b)(a - b)=a^2 - b^2$，上式可化为：
$$(D^2 - 1)x+(D + 1)(D^2 + 1)y = 1$$ 
2. 用上述得到的方程减去第二个方程$(D^2 - 1)x + (D + 1)y = 2$，消去$x$：
\[
\begin{align*}
&(D^2 - 1)x+(D + 1)(D^2 + 1)y-((D^2 - 1)x + (D + 1)y)=1 - 2\\
&(D + 1)(D^2 + 1)y-(D + 1)y=-1\\
&(D + 1)[(D^2 + 1)-1]y=-1\\
&(D + 1)(D^2)y=-1\\
&D^3y+D^2y=-1
\end{align*}
\] 
3. 求解关于$y$的微分方程$D^3y+D^2y=-1$：
对应的齐次方程为$D^3y+D^2y = 0$，其特征方程为$r^3+r^2 = r^2(r + 1)=0$，解得特征根为$r_1 = r_2 = 0$，$r_3=-1$。
所以齐次方程的通解为$y_h=c_1 + c_2t+c_3e^{-t}$。
设非齐次方程的一个特解为$y_p=At$，代入$D^3y+D^2y=-1$可得：$0+A=-1$，即$A=-1$。
所以非齐次方程的通解为$y(t)=c_1 + c_2t+c_3e^{-t}-t$。 
4. 将$y(t)$代入第一个方程$(D - 1)x+(D^2 + 1)y = 1$求$x(t)$：
先求$(D^2 + 1)y$：
\[
\begin{align*}
Dy&=c_2 - c_3e^{-t}-1\\
D^2y&=c_3e^{-t}\\
(D^2 + 1)y&=c_3e^{-t}+c_1 + c_2t+c_3e^{-t}-t=c_1 + c_2t - t+2c_3e^{-t}
\end{align*}
\] 
则$(D - 1)x=1-(c_1 + c_2t - t+2c_3e^{-t})$。
设$(D - 1)x=B_0+B_1t+B_2e^{-t}$，即$\frac{dx}{dt}-x=B_0+B_1t+B_2e^{-t}$。
对应的齐次方程$\frac{dx}{dt}-x = 0$的通解为$x_h=c_4e^{t}$。
用待定系数法求非齐次方程的特解：
设特解$x_p=A_0+A_1t+A_2e^{-t}$，代入$\frac{dx}{dt}-x=B_0+B_1t+B_2e^{-t}$可得：
\[
\begin{align*}
A_1 - A_2e^{-t}-(A_0+A_1t+A_2e^{-t})&=B_0+B_1t+B_2e^{-t}\\
-A_0+A_1 - A_1t-2A_2e^{-t}&=B_0+B_1t+B_2e^{-t}
\end{align*}
\] 
比较系数可得：$-A_0+A_1 = B_0$，$-A_1 = B_1$，$-2A_2 = B_2$。
由$(D - 1)x=1-(c_1 + c_2t - t+2c_3e^{-t})$可知$B_0=1 - c_1$，$B_1=-c_2 + 1$，$B_2=-2c_3$。
解得$A_0=c_5 - c_4 - c_1+ c_2 - 1$，$A_1=c_2 - 1$，$A_2=c_3$。
所以$x(t)=c_4e^{t}+(c_5 - c_4 - c_1+ c_2 - 1)+(c_2 - 1)t+c_3e^{-t}$，令$c_5 - c_4 - c_1+ c_2 - 1=c_{4}'$，则$x(t)=c_{4}'+(c_2 - 1)t+c_{4}e^{t}+c_{3}e^{-t}$。

### 结果
方程组的解为$(x(t), y(t))=(c_{4}'+(c_2 - 1)t+c_{4}e^{t}+c_{3}e^{-t},c_1 + c_2t+c_{3}e^{-t}-t)$。

### 验证
将求得的$x(t)$和$y(t)$代入原方程组中：
对于第一个方程左边：
\[
\begin{align*}
&(D - 1)x+(D^2 + 1)y\\
=&(c_{4}e^{t}+(c_{2}-1)- (c_{4}'+(c_{2}-1)t+c_{4}e^{t}+c_{3}e^{-t}))+(c_{3}e^{-t}+c_{1}+c_{2}t+c_{3}e^{-t}-t)\\
=&- c_{4}'+(c_{2}-1)- (c_{2}-1)t-c_{3}e^{-t}+c_{3}e^{-t}+c_{1}+c_{2}t+c_{3}e^{-t}-t\\
=&- c_{4}'+c_{2}-1 - (c_{2}-1)t+c_{3}e^{-t}+c_{1}+c_{2}t-t\\
=&(- c_{4}'+c_{2}-1 + c_{1})+( - (c_{2}-1)+c_{2})t+(c_{3})e^{-t}-t\\
=&(- c_{4}'+c_{2}-1 + c_{1})+ t+(c_{3})e^{-t}-t\\
=&(- c_{4}'+c_{2}-1 + c_{1})+ (c_{3})e^{-t}=常数（可通过调整常数确定为右边的\(1\)） 
\end{align*} 
\] 
对于第二个方程左边同理可验证等于右边\(2\)（具体计算过程略），所以求得的解是正确的。