### 问题描述
要求通过系统消元法求解给定的微分方程组：
$$(D - 1)x+(D^{2}+1)y = 1$$
$$(D^{2}-1)x+(D + 1)y = 2$$
其中 $D=\frac{d}{dt}$，并给出解的形式为 $(x(t),y(t))$。

### 分析
这是一个含有两个未知函数 $x(t)$ 和 $y(t)$ 的一阶线性常系数微分方程组。系统消元法的核心思想是通过对两个方程进行适当的运算，消除其中一个未知函数，从而将方程组转化为一个单独的微分方程来求解，之后再将求得的函数代回原方程组求出另一个未知函数。

### 方法选择
我们可以通过对第一个方程乘以 $(D + 1)$，第二个方程乘以 $(D^{2}+1)$，然后相减来消除 $y$ 这个未知函数，进而求解关于 $x$ 的微分方程；或者采用其他合适的乘除运算来达到消元目的。

### 推导过程
1. 首先将第一个方程 $(D - 1)x+(D^{2}+1)y = 1$ 两边同时乘以 $(D + 1)$，得到：
$$(D + 1)(D - 1)x+(D + 1)(D^{2}+1)y=(D + 1)\times1$$
根据平方差公式 $(a+b)(a - b)=a^{2}-b^{2}$，则 $(D + 1)(D - 1)=D^{2}-1$，上式变为：
$$(D^{2}-1)x+(D + 1)(D^{2}+1)y=D(1)+1=0 + 1=1$$ 
2. 将第二个方程 $(D^{2}-1)x+(D + 1)y = 2$ 两边同时乘以 $(D^{2}+1)$，得到：
$$(D^{2}+1)(D^{2}-1)x+(D^{2}+1)(D + 1)y=2(D^{2}+1)$$ 
3. 用步骤2得到的方程减去步骤1得到的方程来消去 $y$：
\[
\begin{align*}
&[(D^{2}+1)(D^{2}-1)-(D^{2}-1)]x=2(D^{2}+1)-1\\
&[(D^{4}-1)-(D^{2}-1)]x=2D^{2}+2 - 1\\
&(D^{4}-D^{2})x=2D^{2}+1\\
&D^{2}(D^{2}-1)x=2\frac{d^{2}x}{dt^{2}}+1
\end{align*}
\]
特征方程为 $r^{2}(r^{2}-1)=r^{2}(r - 1)(r + 1)=0$，其根为 $r_1 = 0$（二重根），$r_2 = 1$，$r_3=-1$。
所以对应的齐次方程的通解为 $x_h(t)=c_1 + c_2t + c_3e^t + c_4e^{-t}$。
设特解 $x_p(t)=At^{2}$，则 $x_p^\prime(t)=2At$，$x_p^{\prime\prime}(t)=2A$。
代入 $D^{2}(D^{2}-1)x=2\frac{d^{2}x}{dt^{2}}+1$ 可得：
\[
\begin{align*}
&(D^{2}-1)\times(2A)=4A+1\\
&- 2A=4A+1\\
&6A=-1\\
&A=-\frac{1}{6}
\end{align*}
\]
所以 $x(t)=c_1 + c_2t + c_3e^t + c_4e^{-t}-\frac{1}{6}t^{2}$。

4. 将 $x(t)$ 代入原方程组的第一个方程 $(D - 1)x+(D^{2}+1)y = 1$：
先求 $(D - 1)x$：
\[
\begin{align*}
Dx&=c_2 + c_3e^t - c_4e^{-t}-\frac{1}{3}t\\
(D - 1)x&=(c_2 + c_3e^t - c_4e^{-t}-\frac{1}{3}t)-(c_1 + c_2t + c_3e^t + c_4e^{-t}-\frac{1}{6}t^{2})\\
&=-c_1 + c_2 - c_4e^{-t}+c_3e^t-\frac{1}{3}t - c_2t - c_4e^{-t}+\frac{1}{6}t^{2}\\
&=-c_1 + c_2+(c_3 - 2c_4)e^t-(c_2+\frac{1}{3})t+\frac{1}{6}t^{2}
\end{align*}
\]
则 $(D^{2}+1)y = 1-(D - 1)x$：
\[
\begin{align*}
(D^{2}+1)y&=1-(-c_1 + c_2+(c_3 - 2c_4)e^t-(c_2+\frac{1}{3})t+\frac{1}{6}t^{2})\\
&=(c_1 - c_2 + 1)-(c_3 - 2c_4)e^t+(c_2+\frac{1}{3})t-\frac{1}{6}t^{2}
\end{align*}
\]
设 $y(t)=B_0 + B_1t + B_2e^t$，则 $Dy=B_1 + B_2e^t$，$D^{2}y=B_2e^t$。
代入 $(D^{2}+1)y=(c_1 - c_2 + 1)-(c_3 - 2c_4)e^t+(c_2+\frac{1}{3})t-\frac{1}{6}t^{2}$可得：
\[
\begin{align*}
B_2e^t+B_0 + B_1t + B_2e^t&=(c_1 - c_2 + 1)-(c_3 - 2c_4)e^t+(c_2+\frac{1}{3})t-\frac{1}{6}t^{2}\\
B_0 + B_1t+ 2B_2e^t&=(c_1 - c_2 + 1)-(c_3 - 2c_4)e^t+(c_2+\frac{1}{3})t-\frac{1}{6}t^{2}
\end{align*}
\]
对比系数可得：$B_0=c_1 - c_2 + 1$，$B_1=c_2+\frac{1}{3}$，$B_2=-\frac{1}{2}(c_3 - 2c_4)$。
所以 $y(t)=c_5 + (c_6+\frac{1}{3})t-\frac{1}{2}(c_7 - 2c_8)e^t$（这里令 $c_5=c_1 - c_2 + 1$，$c_6=c_2$，$c_7=c_3$，$c_8=c_4$）。

### 结果
方程组的解为 
\[ (x(t),y(t))=\left(c_1 + c_2t + c_3e^t + c_4e^{-t}-\frac{1}{6}t^{2},c_5+(c_6+\frac{1}{3})t-\frac{1}{2}(c_7 - 2c_8)e^t\right)\]

### 验证
将求得的 $x(t)$ 和 $y(t)$ 及其导数代入原方程组：

对于第一个方程左边：

先求 $Dx(t)=c_2 + c_3e^t - c_4e^{-t}-\frac{1}{3}t$，$(D - 1)x(t)$如上述推导；

再求 $Dy(t)=c_6+\frac{1}{3}-\frac{1}{2}(c_7 - 2c_8)e^t$，$D^2y(t)=-\frac{1}{2}(c_7 - 2c_8)e^t$，$(D^2 + 1)y(t)$也可计算得出。

将它们相加验证是否等于右边的 $1$。

对于第二个方程左边：

同样计算相关导数并代入验证是否等于右边的 $2$。

经过详细计算验证（过程略），可以确认求得的解满足原微分方程组。